\begin{song}[remember-chords]{title={Bolezen}, band={Jan Plestenjak}}

\begin{kitica}
G \\
Kako je dobra bolezen \\
e \\
kako je dobra bolezen \\
C \\
kako je dobra bolezen \\
D G \\
če je bolezen ljubezen.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Še na dež nisi jezen \\
ko zadane ljubezen \\
globoko gori grize peče \\
in ne veš kaj ti je.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Šla si skozi vrata  \\
pozna te punca mojga brata  \\
in praviš da bi spet  \\
rada plavala v morju.  \\
Veš jaz ne vem če morje to morje  \\
sploh še slano je.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Kako je dobra bolezen ...
\end{kitica}

\begin{kitica}
Skozi teleskop  \\
jaz vohunim zdaj za tabo  \\
gledam ko objema  \\
te poletni tihi veter  \\
boža ti lase  \\
in greje tvoje noge.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Tvoje noge so kot cesta  \\
smer v odprto morje, \\
tvoje prsi so privid  \\
so kot voda v puščavi, \\
v tvoji glavi se vrti  \\
isti film si priznala mi.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Kako je dobra bolezen ...
\end{kitica}

\begin{kitica}
Nisi pil, nisi trezen  \\
ko zadane ljubezen \\
in nič na svetu celem svetu  \\
ne zadane tako,
\end{kitica}

\begin{kitica}
Kako je dobra bolezen,  \\
kako je dobra bolezen,  \\
če je bolezen ta ljubezen ni zdravila  \\
in to je ok.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Za morje je spominov  \\
iz smetane valovi  \\
tvoja usta žejna  \\
in posoljena koža  \\
tvoj pogled ki me slepi  \\
kot sirena na pečini  \\
v tvoji glavi se vrti  \\
isti film si priznala mi \\
Bor do bora \\
Taborniška
\end{kitica}

\begin{kitica}
C G G7 \\
Bor do bora, jelka z jelko \\
C \\
Kakor gora, kakor jeklo \\
C7 F \\
Rod do roda, vsi v družini \\
C G G7 C C7 \\
Smo v svobodni domovini.
\end{kitica}

\begin{kitica}
F C \\
Sile močne , sile, sile čvrste \\
G G7 C C7 \\
Strnjene so v naše vrste \\
F C \\
Sile močne, sile, sile čvrste \\
G G7 C \\
Naše vrste so. \\
C G G7 \\
Šotor dom, narava mati \\
C \\
Oče grom, gozdovi brati \\
C7 F \\
Od sestra planin na morje \\
C G G7 C C7 \\
Širi, širi se obzorje.. \\
F C \\
Sile močne.... \\
C G G7 \\
Glas severa, juga pesem \\
C \\
Tisočera v svet ponese \\
C7 F \\
Taborno nam geslo pravo \\
C G G7 C C7 \\
Hej, taborniki v naravo! \\
F C \\
Sile močne....
\end{kitica}

\end{song}
